「WE CONNECT」跨界別行動升級聲明！！

跨界別抗爭籌備組早前響應大專學界，設九月十三日為死線，要求林鄭月娥政府全數回應民間的五大訴求。今日 (十七日) 限期已過，政府一如以往無視民意，反而更變本加厲意圖解決指出問題的人，鏟除異見者，封殺市民表達意見的權利。然而，面對政權步步進逼，香港人又怎能輕言退縮。因此，我們現呼籲開展新一波的不合作運動作為升級行動，要求政府必須立即回應港人訴求。

是次的升級行動不但是為了要求政府回應訴求，更加是為了表示對近月警權泛濫的不滿。警方連日來封殺香港市民和平集會及遊行的權利，濫用《公安條例》限制市民表達意見的自由。更甚者，在普天同慶的節目中，警方更以「非法集結」為由，監視及拘捕到街上與親朋好友共度佳節的市民。香港，仿佛已經進入戒嚴狀態，成為由警方控制的警察國家 (Police State)。一切的對與錯，將由香港警察所裁定：七二一，放任元朗站白衣人襲擊市民；八三一，封鎖太子站兩個多小時，使被警方無差別襲擊所傷的市民無法得到適時的救護服務；九月八，多次以胡椒噴霧攻擊正在採訪的記者。殘暴程度，與二戰納粹德軍無異。

持續面對無下限的制度暴力及肢體暴力，坦白說，我們早已力竭。但是，我們亦深知香港人已無路可退，只能一往無前繼續邁進。是故，我們希望以不合作運動的方式，進一步向政權，同行者展示我們的決心。

故此， 我們將會發起針對港鐵車站商店及其下管理之商場， 在九月二十八日至十月五日， 為期一星期的罷買行動， 以及在九月二十八日及十月五日的周末星期六，發起全港港鐵其下商場的不合作運動。

追源溯本，依照社會契約論，政府的權力從來都是來自人民的授權。我們願意和其他人合作，交出一部分的權力組成「政府」的、建立有序社會前提，源自一個承諾，政府會保障人民生命財產的承諾。一旦承諾破滅，來自人民的不合作運動乃是應有之舉。我們在這裡呼籲香港人一同加入各項的不合作運動，齊集各個港鐵商場，全力與極權抗對，堅持「罷買」，建設自由、光輝的香港。

最後，我們重申，五大訴求，缺一不可：
1. 立即落實真雙普選
2. 撤銷所有示威者控罪，並承諾永不追究
3. 成立獨立調查委員會，徹查並追究警察濫權，和縱容多區無差別襲擊
4. 撤銷對反送中運動的任何暴動定性
5. 全面撤回逃犯引渡條例修訂，日後永不重提

光復香港 時代革命
願榮光歸香港

跨界別抗爭籌備組
二零一九年九月十七日
_________________________________
Q&A
1.什麼是不合作運動?

什麼是不合作運動？ 不合作運動的精髓，就是拒絕與不義政權合作的全民良心運動，目的是令政權感到無法管治，迫政權讓步。它是人人可以參與的防衛性運動。不合作行動有許多方式，廣義來說包括各種阻礙、杯葛、拒絕、拖延甚至「超合作」行動。

2.不合作運動正當嗎？

首先必須明白，統治者的權力基礎，來自人民、團體和機構的合作和服從。 首先，採用社會契約論的角度，政府的權力並非自有永有，而是在某種情況下被賦予的。撇開細節的討論，社會契約論學者均認同社群，政府，政體的出現源自人民願意主動將其一部分的權力交出，換來對人身安全，財產，自由的保障。自此，政府才會獲得去推行各種不同有利民生的政策、獨佔「合法」使用武力的權利。英國政治哲學家洛克明言，一旦政府損害人物的財產、將他們貶低為任意權力的奴隸，人們是不需再服從政府的。

3.不合作運動的功用？

就簡單而言， 可就政治、社會、經濟層面討論， 當中市民比較能從社會（人際）層面及經濟層面參與。不合作運動若要成功產生力量，一般來說，能夠打擊當權者的權力來源和資源的行動，比較有效。不合作運動若能細心策劃, 其產生的影響力未必比勇武抗爭少，長遠效果可以甚大。勇武抗爭及不合作運動各有優劣, 適宜互補。另外， 對公眾帶來不便的不合作運動， 需要與想達致的目標和當刻的民憤合乎比例。

好處：

針對商界經濟收入， 較少影響市民日常生活
不會被抽後算帳
地點相對安全
較容易實行

4.點解要罷買港鐵商場?
反送中運動下港鐵背景

港鐵一直陪伴著很多香港人成長，是香港人的鐵路， 鐵路業務亦遍報英國、瑞典、澳洲及內地等地， 是香港人引以為傲的品牌。 近年， 港鐵服務質素每況愈下, 為人垢病， 發生多次服務延誤及暫停事故，卻年年賺錢，年年加價，升幅超過通脹。更甚, 在造價逼近千億港元的沙中線鐵路建設上， 爆發出連串醜聞， 包括一連串沙中線沿線的建築工程問題。種種問題， 早已令港人數十年來一直對港鐵建立的信心漸漸摧毀。

自6月反送中運動展開， 各區不斷出現示威活動， 即使有部分示威者堵塞路面交通，也沒有出現任何干擾港鐵運作的行為，市民甚至購買較昂貴的單程票供其他示威者撤離。示威者起初對港鐵關係友善， 亦依賴這個香港人一直賴依為生的公共交通工具。

然而， 情況隨運動局勢開始有所變化， 在8月11日警方闖入葵芳站及太古站鎮壓示威者及施放催淚彈， 港鐵未有阻止警方進入車站範圍濫用暴力對待乘客及市民， 開始對港鐵產生不滿情緒。8月22日《人民日報》署名文章題為〈專列護送「黑衣人」，港鐵掂量過輕重嗎？〉批評港鐵拖延報警，事後還派專列護送黑衣暴徒免費乘車離開。 及後，在8月24日的九龍東觀塘大遊行中， 港鐵自中午12時將觀塘線彩虹站至調景嶺站之間列車服務暫停，九龍灣至藍田站各車站關閉。自始之後， 港鐵不斷配合政府及警方之政策，開始在示威地區預早關閉車站及暫停服務。8月25日荃葵青遊行，港鐵實施同樣做法，將荃灣綫荃灣站至大窩口站之間的列車服務暫停；而荃灣站、葵芳站及西鐵綫荃灣西站則暫時關閉， 引起示威者強烈反感。

8月31日民陣原定舉辦的遊行及集會因警方反對而宣告取消，到晚上11時更配合警方， 在太子站無差別攻擊及濫捕乘客。同時將市區主要五條線提早關閉服務，包括荃灣線、觀塘線、港島線、南港島線、將軍澳線。其後， 市民在太子站抗議， 促請港鐵公開831事件CCTV錄影， 徹查831太子站警暴事件。

作爲公營機構， 應該把公眾的合法權益放在最重要位置，否則就是背叛職責。港鐵不但沒有肩負起大眾運輸之職責， 更肆意關閉車站及暫停車站服務， 以配合警方行動， 制造衝突及混亂， 危害市民生命安全。當港鐵向政權跪低，成爲打壓市民的幫凶，壓跨了港人對其信任的最後一根稻草。

作爲小市民， 除了勇武的抗爭行動外， 口袋裏的錢亦是我們抗爭的武器， 利用經濟上的影響力，制衡港鐵。首先我們需了解港鐵的業務及收入來源：

本地客運業務只佔港鐵經營利潤不足四成
車站商務和物業租貸業務去年合共錄得約 100 億元收益，佔經營利潤接近五成，是港鐵收益的最主要來源
港鐵是香港其中一個最大的地產霸權

雖然市民很難完全罷坐港鐵， 無法影響很大程度地其客運業務收入。但是， 當中車站商務及物業租貸佔了港鐵相當分量的收入。

車站商務：各港鐵車站内的商舖租金和廣告牌收入
物業租貸：指港鐵旗下 13 個商場和停車場的租務收入

所以，如果能夠拒絕到以上地點消費， 或者是癱瘓港鐵之商場，就能夠影響其下商店的收益， 繼而在經濟上給與港鐵壓力， 讓港鐵知道，站在人民對面是要付出代價的。

__________________________________
跨界別抗爭籌備組：

922黨鐵商場唱遊團：

自推

推爆佢

行動post:
922和你Shop

和理非出黎

推你推下

tui!

推

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

全力推行動post!!

up

Push push push

不合作運動，正式啟動﹗

922 嘆冷氣

支持

升左咩野級?

係就準備好d

Push

推， 922沙田， 之後全面升級罷買

push有用行動post

推唔到不過贊成一齊涼冷氣！

五大訴求，缺一不可

推爆佢

大家唔好放過黨鐵

Tuiiii

推爆

推行動

五大訴求 缺一不可 921屯門元朗 922參觀機場

921屯門元朗 922機場 831太子恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

要過埋去3期 一田都唔可以放過

出黎行呀

推推推